【短故同人】《不會拿槍的恐怖分子》

「短故好快完，寫完故想搵個地方貼下，多謝大家。」
「這是一個身處Resident Evil：Damnation的世界，一直覺得他的背景還有很多地方可以腦補一下，所以就寫下了這個虛構故事。」
「所有情節如有雷同，實屬巧合，本故事並不作有任何商業用途。」

仇恨，是讓人堅持到最後的精神食糧。

但仇恨是一把雙面刃，它可以支撐人捱過深淵，但也會把人逼上絕路。

但每個故事，都是源自人心中的仇恨。

「Bullshit！這一切都是Bullshit！」

Igor拿著報紙，報紙試寫著：「總統Svetlana就這樣想擊倒我們，我們可不是小學生玩泥沙！」

報紙上寫著：「總統：政府與恐怖分子交戰 將不遺餘力。2010年2月10日」

「那你覺得我們可以怎麼樣？政府這是公開宣戰，我們還不夠極端嗎？」Oleg一旁拿起木杯，咕嚕咕嚕一口地把整杯伏特加喝下。

Oleg拉開長椅，一屁服就坐在Igor面前，「現在長老已經年紀老邁，我們已經被逼打游擊戰，整個群體群龍無首，政府軍打起來勢如破竹，要怎麼打？」

Igor站在餐桌旁，大力握著手中的報紙。Oleg也看著手中的玻璃杯，一言不發。

屋子內十分寧靜，這是一個漫長的深夜。Novagrad市內早已被戰火摧殘，爛的爛，破的破，人跡罕至，軍方以及政府早已當作這裡是死城，不過反抗軍就是把這裡當作大本營，因為埋伏點太多，軍方不敢輕舉妄動。

「不，五年前，東斯拉夫共和國加入聯合國失敗，雖然在歐盟有些成績，但也不是一個極為穩定的發展，也是因為錢，才獲得注意，如果沒有錢，他們不會成為獨大的一員。況且，在國際未承認下，誰才是獨立國家——誰才是管治獨立國家的人，仍是未知之數。」

坐在一旁的Mikhail蓋起手上《1844年經濟哲學手稿》，然後也走到桌子旁，坐在椅子上，看著Oleg，也抬頭看著Igor。

「我早就說過這不是政府與恐怖分子之間的戰爭，是錢的戰爭。」Mikhail拿走Igor手中的報紙，打開另一頁。

「美俄均對東斯拉夫共和國的油田擁有興趣。2010年2月10日」

這是另一輪的停火協議生效之日，不少Novagrad市內的難民四出奔波，希望在市中心找到足夠的食物與日用品。聯合國維和部隊曾在此建立據點，也有紅十字會等非政府組織加入，為Novagrad市的難民提供不少支援。

Mikhail、Oleg與Igor 3人一早就來到市中心的據點，取得一些日用品與食物捐助。2月的東斯拉夫仍然寒冷，Mikhail早已把大衣借給瘦小的Oleg，而Igor仍然穿起一件西裝，走在街上，這是他女友Natalia在英國帶給他的西裝，因為顯得他比較高貴，的確，這件西裝永遠都惹人羨慕——或者白眼，畢竟看似高級的西裝，沒有誰可以輕易負擔得起。

「西裝不冷嗎？」Oleg把大衣拉得緊緊的。

「不，我沒事，你擔心你自己吧。」Igor也低頭走著。

由3人的家走到據點，只花15鐘路程，但位處逆風的內城區，走起來也十分困難。

Mikhail只是穿著兩件薄薄的長衣，3人走著擁著，就走到了據點。

Mikhail低頭看著手中握著的相片，是一個短髮、穿起紅色長裙的女子。

相片用筆寫著數個英文字：「Ada W.」

每人可以分到一杯熱飲與兩份食物，Mikhail拿起熱飲，把兩份食物就放到口袋，而Igor與Oleg就一下子吃掉所有的補給品。Mikhail笑著說：「你看看你兩個，又不是沒得吃。」Oleg笑著回應，「現在很冷，一定要吃多一點啊！」

就這樣，3兄弟就在據點吃完食物，回家去。

3人回家後，仍然整理著反抗軍的計劃。Igor作為反抗軍的首領之一，雖然是調兵遣將不是一流，但他人脈眾多，確實是找到不少的出色將領與士兵出謀獻策；Oleg則是負責軍隊物流後勤的資源管理，游擊隊的配備都交給Oleg主理。而Mikhail為軍隊的訓練者，訓練著每個參與游擊隊的人。

出身至俄國的Mikhail，父親是俄國軍人，曾幫蘇聯參與世界大戰，結果對於軍隊的美好幻想，都投放在Mikhail身上，不過Mikhail喜愛閱書，他一下子就憑成績，到美國修讀政治，也在當地學到不少軍事知識。Mikhail在回流當地時，認識了在軍隊畢隊的Igor與Oleg，3人本身就在東斯拉夫的一間大企業工作，好景不常，企業在第一期獨立運動中倒閉，3人投入獨立運動，成為好友。而3人的軍事常識，也令到他們在反抗軍獲得不少機會與尊重，結果3人就一路升到接近首領的位置。

在3人專注準備的時候，Igor的電話響起。

「報告！政府軍發動突襲！」Igor的電話裡頭有人大喊著。

「去找上城內的士兵，這裡不能輸！」Igor立即回應著，「對方有多少人？」

「數千！」「我要確定人數！」Igor回應。

「我不知道啊！」電話那頭的人仍然呼喊

Igor關上電話，立即跑入房間，打開自己的軍用無線電：「立即召集人馬！迎擊軍方那班狗賊！」

「怎麼打？」Oleg坐在餐桌椅子上，一臉狐疑的看著坐在沙發的Mikhail，「軍方不可能那麼笨，冬天攻打有天然要險的Novagrad。」然後，Oleg就企頭打著電報，告知隊員要準備的物資

「不知道，可能是軍方發現了甚麼祕密吧。」Mikhail拿出其中一份補給品食物從容地吃著，「軍方不會打沒把握的仗。」

Novagrad是個山谷城區，出入城區只有兩條大道，軍方打算長驅直進，放棄包圍Novagrad消耗戰，在捱過漫長冬天前，打下反抗軍的重鎮。不過兩條大道之一的45號公路被軍方早前的行動轟炸炸毀，因此軍方這次行動是為了主動出擊，防止反抗軍再部署。

Igor一直用軍用無線電指揮著第一線與第二線的游擊隊佈陣。忽爾，Mikhail站了起來，走到客廳的Novagrad地圖前，指著Novagrad城區的入口，說著：「他們目的是想圍城，那我們借力打力，在他們圍城時再圍城。將他們圍在Novagrad，那他們這些軍力就是我們的籌碼。」

「沒那麼容易吧。」Igor立刻質疑著Mikhail的計劃，「這不可能成功的。」

「要放軍方進Novagrad，我不能接受。」Igor激動地說著，「他們想我們死，要怎麼離開Novagrad，那麼城內居民怎麼看我們？」

「那你想怎麼出手？正面迎擊？」Mikhail轉身看著焦急的Igor，口中嚼著手中的麵包。

「我不知道，但不可能這樣出賣Novagrad居民的利益。」Igor說著

「不，出賣這兩個字是你教我的。」Mikhail一口吃完手中那個，來自據點所提供的麵包。再拿出一張相片，仔細地看著。

「出賣就是你的強項，要不然，軍方也不會出手。」

2個月前：2009年12月10日

剛剛投入反抗軍的Igor，Oleg與Mikhail，只是3個基本的游擊戰士。

軍方不斷想攻倉反抗軍大本營Novagrad。

3人失去工作，現時在Novagrad艱難地生活著。

冰天雪地的Novagrad，而3人仍然沒有一個合適的居所

「要生存就要贏。」Igor在坐在火堆前取暖，看著Oleg與Mikhail，「這一仗我一定打倒Svetlana與他們所有人。」

「一定可以的，只要我們3人合力，我覺得問題不大！」Oleg笑著回答Igor。「但我們沒有資源…」

「資源是找來的，這不是大問題。」Mikhail拿著一張報紙，仔細地閱讀著。

「美國又再出現生化武器襲擊 政府表示強烈關注」

「美國人信不過啊」Oleg搶來報紙，繼績閱讀著；「有目擊者拍，一隻有4肢，腦部外露的怪物攻擊人類，造成一間餐廳內的10個人全部死亡，據報10人均是當地的黑社會走私集團；政府已經找來生化安全委員會調查事件…」

「這東西不能用啊！」Oleg驚訝地說著。

「當然，我不會用，要找的不是這個。」Mikhail笑著說。「這才是我想要的。」

「該黑社會走私集團從世界各地走私不少軍火…」

「Bingo，Mikhail果然是天才，我一直都沒看錯人，哈哈。」Igor說。

「那麼錢從那裡來？」Oleg皺起眉頭思考著，Oleg思考問題時，一定先想到錢。

「錢更易找。」Igor與Mikhail同時開口，兩人相視對望並笑著。

「呯呯呯呯呯！！」

忽爾，一排子彈聲劃過寧靜的黑夜。

「是軍方突襲！」Oleg大叫著。
「安靜！」Igor拉著Oleg。

3人趴在地上，數名拿著步槍的人走在50米外，用電筒掃視著一片漆黑的後巷。

「不是，他們是反抗軍的人，看他們拿槍方式就知道，」Mikhail一步步站起來。「我們是自己人！」

3人站了起來，舉起雙手走到一排反抗軍人面前。

「你們是什麼人？」

「我們是討厭Svetlana的人，」Igor一口搶著說。

「誰知道？」一名軍人拿著槍抵著Igor的胸口。

「你們想要錢是吧。」Mikhail單刀直入說著。

「你想說什麼！」那名軍人立即將槍頭抵著Mikhail，「小子，你很囂張，你知不知道這是什麼？」

「喂，Mikhail冷靜點。」Oleg驚慌地說著。「不要亂來。」

「開槍啊傻子。」Mikhail瞪大著眼看著那名軍人。

「喂喂喂，大家都是自己人！」Igor站出來，拿著口袋的軍刀，抵著那一名軍人的頸。「大，家，冷，靜。」

眾人劍拔弩張，Mikhail似乎沒有絲毫後退的想法。

「放下槍。」

忽爾，一個老人從遠處走了過來。然後一眾反抗軍人放下了手中的步槍，Igor也立即收起了刀子。

「有膽色。」一個滿頭白髮，穿起一個舊西裝，戴著貝雷帽子的老人從人群中冒了出來。

「你叫什麼名字？我叫Ivan，是反抗軍的長老。」

「Mikhail，他是Oleg，他是Igor。」Mikhail目不轉晴看著Ivan。

「你們3個吃了飯沒有？」Ivan問著；3人同時搖頭。

「來我這裡，我請你們吃一頓飯。」這名叫Ivan的長老就帶著3人去了一間餐館。

這是Ivan所開的懷舊餐館，3人組很久沒有吃過一頓飽飯，Oleg不斷地吃著，Igor不斷地喝著，Mikhail也很高興地與Ivan交談著，3人終於放下了僅有的危機感。

溫馨的氣氛在餐館中蔓延著，忽爾，Ivan一個問題劃破了溫馨的氣氛。

「你不會拿槍，那你怎麼反抗？」Ivan問Mikhail。

「Novagrad那麼多人不會拿槍，他們是不是你要保護的人？」Mikhail點答著。

「什麼意思？」

「不是每一個人都有能力拿槍，都有能力衝鋒陷陣；那不會拿槍的Novagrad的居民，又是不是你的朋友？」Mikhail喝了一口酒。

「那是我要保護的人。」Ivan說。

「但在軍方眼中，有沒有槍，拿不拿槍，只要是在Novagrad之中，都是反抗軍的人。」Mikhail說著，「就算不拿槍，在軍方眼中，普通人也是恐怖分子。」

「因為他們想我們死。」Mikhail站起來走到Ivan身旁，低聲地旁說著。

「繼續說。」

「我們要用腦，用計，不是一味打仗，要贏，首先要知道Svetlana在想什麼，她想要權力，要錢，但首先要穩定。這一切都是來自於貧富懸殊，那麼我們就借力打力，趕走Svetlana就可以。」

「要怎麼趕走？」

「Svetlana害怕東斯拉夫國沒有國際地位，如果我們比她快一步創造有認受性的「東斯拉夫共和國」，我們就贏了。」Mikhail一口氣說完整個計劃。

「有遠見，但不容易實行啊。」Ivan繼續看著專心吃飯的oleg跟Igor。

「有錢就可以了。」Igor怱爾發聲，「東南部的油田可以幫我們賺錢，守住Novagrad就完美保住去油田的路。」

「聰明。」Ivan點著頭，「但怎麼可以讓Svetlana不知道油田存在，又可以籌集資金？」

「黑市。」Igor雙眼彷似發光般看著Ivan。「只要有油，有人用，就有人買，同時就有人賣，對吧。」

「我沒有看錯人，哈哈哈哈哈，天佑東斯拉夫。」Ivan開心地舉杯，先後向Mikhail與Igor碰杯。」

5天後

2009年12月15日

Igor與Mikhail坐上Ivan的私人飛機，飛到美國。找尋黑市油的賣家，也幫助反抗軍尋找物資。

二人收到一個匿名買家的資訊，來到美國賓夕法尼亞州一間洋館。

「洋館，感覺很危險。」Mikhail終於打破了自己的冷靜，第一次因為直覺而感到害怕。

「但這位買家出價不少呢。」Igor拿著公事包；二人坐著私家車，戰戰競競來到這座在森林之中的洋館。

「喀喀。」

洋館的門自動打開，Igor與Mikhail看見洋館的高科技均感到驚訝。

迎面而來的，是一個一隻有尖爪，腦部外露的怪物，舌頭更會無限伸長……..

雯B